(高登數，連登找)長洲東堤鬼故，你問我答post!!

各位連登巴打，小弟之前係高登開左個長洲東堤你問我答post!!

上個post最後我話會講南氹親身經歷，係呢度我唔貼link啦，廢鳩事益早洩，唔知就用我個名Google揾番啦！！

事不易遲，開始！！

當年小弟大約13，14歲到，當年長洲仔都好興夜晚成班人，踩單車由西灣上墳場，經南氹再上番山頂球場，再由華威酒店落番大街，而規矩就係只可以一個人帶頭，同埋只有佢可以開車頭燈，後面既人就唔可以帶任何會發光既工具，(當年手提電話都仲係水壺同大蕉年代，所以我地係無電話係身既)!!

再交代多小小背景，係當時，現今稱為雅寧苑既居屋村仲未落成，仲係爛地一塊，所以以基本上我地踩到去西灣西苑之後，已經可以話，連街燈都唔多支無咩光！！

個日我地一行六人，四架單車，因為其人有兩個有女朋友坐車尾，但我自己係毒撚，所以一個人一架車！！

當我地一條直線排住隊，踩到去墳場前既思親亭到

屌，彈app,對唔住，我仲打緊，對唔住！！

當我地踩到思親亭，發覺我同帶頭車因為無坐人既關係，我地原來帶甩左有女坐車尾個兩部車！！

咁我就同帶頭車講，你係度唔好走，我踩番轉頭撞番佢地，之後我就踩番轉頭！！

我踩左一陣，就見番個兩部車，原來，其中一架車爆左呔，由於無登，所以佢地所以慢慢行緊上黎！！

咁我就同佢地講，你鎖架壞車係度啦，我地追番上去，之後，你就坐帶頭車車尾，你條女就坐我車尾啦！！

條撚樣緊係話：「唔好啦，你坐車尾，你借架車比我車我條女啦！」

咁我當然唔肯啦！！
第一，當年長洲仔睇得架車好緊要，真係當老婆咁錫，借比你你炒左，唔通我打鳩你咩！！

第二，你頭先咁撚有型，有女坐車尾，呢下唔落你面等幾時！！

第三，六都係最緊要個樣，架車係自己手揸住，點都有安全感過坐車尾丫，起碼有咩車可以走先丫！！

驚太長分開打！！

咁我地就照咁，我車佢條女，佢坐人車尾，番到去同帶頭車會合，繼續我地既行程！！

當我地過左墳墓，轉左條小路落去南氹，(如果大家知既去到過左墳場，之後會有個垃圾站，對面有條又斜又窄小路落南氹)!!

當我衝緊斜路個陣，大家都知單車有前後剎制，如果落斜剎前制，咁坐後面個個就會向前衝，咁對波咪會頂落你背脊，咁咪有得爽下囉!!

但前堤你都要，衝得夠快，先會有個個衝撞力，咁我咪專登開頂唔剎車住，等架車夠行先一鑊過剎車囉！！

點知........

我係咪單機緊，無人理我既，唔會十連掛！！

有無人呀.....

SEED圖華

留名

直播

live

F5制就爛啦

快啦

追緊而且好緊張呀！

追緊！

出文！！

見到！！！！ 就知係真人

仆你個街，由於無登，我係一個急灣跟唔到前面轉唔到灣，我連人帶車衝左落山坡！！

係個下我諗住死鳩緊啦，點知好彩中途撞左落棵樹到，我架車就一直跌到落去下面石灘，我就比棵樹整停左，成個人掛住係樹幹到！！

之後，回一回神我發覺我隻腳腫左仆街，已經差唔多行唔到，但我最驚既係，坐我後面條女唔撚見左，當時我以為佢連人帶車跌左落去石灘，有去個南氹都知，落石灘前個到係懸崖嚟！！

我心諗佢唔會跌左落去死鳩左呀,咁我咪不斷係咁叫佢，希望佢應下我，但點知佢一句都無應過我，個刻我認我已經淆晒底，係咁喊係咁諗我係咪害死左人！！

個刻我唯有認住腳痛打横，諗住爬番上行人路，再行樓梯落去揾佢，我夾硬腳起身行，行坐幾步我就因為腳痛，差錯腳，竟然跌左落去山坡，之後我就痛到暈左！！

最恐怖既事發生啦！！

Live

LM

Live左

唔洗睇名 見到!!就知一定係巴打

唔記得幾多年前好似睇過

有兩部車有女坐 4人

你踩返去後面

有部爆軚 鎖左

你做司機車條女

但.....原本有一部車已經有兩個人

咁果部車仲點車你個fd坐車尾？

Lm

我一醒番就彈起身，係咁叫條女死左呀，條女死左呀！！

跟住我見到我呀媽坐左係我張床隔離，原來我係瑪麗醫院黎，我問我呀我發生咩事，佢話鬼知你咩，問你班豬朋狗友，又咦咦哦哦，淨係話你係南氹觀音廟出面暈左！！

咁我就即刻，起身想去打電話比班豬朋狗友問咩事，我一落床就即刻衝去出面公眾電話入錢想打電話！！

但係個下，我發覺我隻腳唔係斷撚左嘅咩，點解無事嘅？？

都係唔好理咁多，打左電話先，帶頭車條撚樣接電話：
:我 :粉皮

:「喂，係我，我係華仔！！」

:「咦..你條kai子醒啦！！」

:「kai你老母，我個晚咪....(將故仔重覆一次比佢聽！！」

:「你講乜鳩呀，你撞撚傻左呀，你個晚話回頭，我地就唔見你啦，之後個四條粉皮踩上黎都話唔見你，之後第二日有人報警話你暈機係廟，送你入廠得啦，你係咪整爛左架車驚比老母屌，係都唔洗吹到咁大，我地都無同你老母爆大鑊，你放心啦！！」

:「係咁，屌你母！！」

一直去到而家，我都唔知，個晚個四個同我一齊踩番上嘅，係邊個？

坐我車尾個個又係邊個？

我究竟係邊度度炒車，點解係西灣唔見人，會係南氹出現番嘅？

呢個故事100%真實，有講大話死全家，一世溝唔到女！！

另外想問下我個會員No,係幾多An機睇唔到，thank!!

可能我1999,4部車兩部有坐一，一部有坐一壞左，咪變成3t
部坐兩個人囉！！

仲有無後續

咁個時你見到個幾個人⋯⋯⋯

無啦，咁我又無人地咁撞嘢之後發燒，鬼上身個D!!

我覺得係南氹觀音廟個觀音要救左我！！

我而家都唔知，仲係拗哂頭！！

仆街而家番風落雨，有時會腳痛，其實我係咪真係斷撚左隻腳㗎！！

無可能，因為係真事，你可以Google揾下！！

#46420

Lm跟進
Btw，小弟都係長洲巴打，係長洲到都見過幾次野

seed圖華係咪上次係高登講自己係長洲做酒店果位絲打？
因為個名好熟

唔關你事, 無可能睇唔明

唔該晒！！

係，不過我係男人嚟！！

高登果時以為你係女。。。
原來你地都冇改到其他名
我高登同連登係唔同名

btw你係長洲本地人？
睇你好似原居民咁

咁撚猛

係

長洲真係東堤唔猛，反而係西灣長保仔，南氹同小長城個頭仲猛！！

早幾年試過幾個係無先兆無原因，係小長城個頭跳海自殺，而長保仔個頭就有人吊自殺！！

長洲暈左送去瑪麗醫院??

！！！！！

見到！！就知係你

我想問「！！」係咪長洲人特色黎？

長洲所有急症都係坐直昇機或者水警轉介去瑪麗醫院同東區尤德醫院嘅，因為設備不足嘅關係，有時連飲醉酒都會送你出去！！

唔係呀，純粹個人嗜好！！

哦 原來係咁 又識多樣野

其實你應該係暈左, 又咁岩發夢...

好多！！！！！！！！！！搞到語氣混亂唔想睇

幾好笑丫

咁架單車呢？

華哥！！！

見到！！！就知係真人

利申 由高登追長洲你問我答追到依家既小毒絲

有機會嘅，但當時我精神係好好無飲酒無成！！

低亭都有吊頸

More
好中意睇長洲鬼故

um 你自己覺得係夢 定真實發生?
成件事都記得好詳細
真係完全記得哂?
都係問下姐
本人試過 清明上山掃墓 掃完就發燒 之後婆婆話我比污x野跟番屋。
其實當晚個人都又熱又凍咁 沖熱水 仲會打冷震咁好凍
件事都係發生左一晚
題外話唔知大家 去清明上山 會唔會帶咩防身e.g 護符

唔記得係大貴灣定低亭，某糖水店老闆娘吊足一晚！！

！！！！！！！！！！！！！！

你係咪講緊我個架，姑果係嘅話，已經爛哂，淆哂拎，之後掉左啦！！

多謝支持！！

其實我自己就無啦，不過聽番黎嘅都有D!!

講一個先，之前聽過人講，長洲有「魚立」錐鬼，而咩係「魚立」呢，係一種海魚黎嘅，形象似鰻魚咁，以食海底嘅腐肉同死屁為主食，所以相傳有「魚立」錐魚釣嘅地方，好可能就有死屍！！

而我就聽過人講，有人晚上係街渡碼頭釣「魚立」錐，上魚個陣，竟然發覺條魚有頭髮，而當去到水面之後，條魚就突然變得大力非常，大到好似拉左個釣魚人落水，但慶幸個釣魚人有帶較剪，及時剪斷魚絲，先至無比佢拉落水！！

咁嗰晚人地條女最後點？

島民留名

人地條女咪同人地d 單車踩左去搵原地等果個friend, 華哥見到果d 都唔知咩黎

閱讀理解…… 我冇考過！！！

樓主之前係咪係高登開過監獄post？

條女話無見過我，而當時坐我車尾嘅係邊個呢？

我到而家都唔知呀！！

島友你好！！

多謝幫手解答，但可唔可以唔好叫我華哥，我只係毒撚一名，聽到人叫華哥打哂冷震，呢種感覺對上一次已經係我對住塊鏡講粗口之後未試過！！

係，不過唔係監獄，係少年教導所同沙咀勞教中心！！

!!

姐係你見到嗰兩架車…
想攞你架車嘅撚樣都係…

我唔知佢係咩啦，可能係靈體，可能係幻覺！！

其實大家有鬼故都可以一齊講下喎，得我一個講就無討論啦，大家有咩鬼故！！

架單車衝左落山，
但你醒果時，架車起邊度呀？

連登歡迎你！！！！！！！！！！

咁…… 叫華dee, 有冇好d?

！！！！正

好多！！！！

好掛住樓主

因咩事咁睇唔開會掛住我？？

Seed圖華巴打

樓主你每次覆人都有一種親切感

Hello,

呢度有無人聽過一個長洲傳聞？？

就係每年鬼節個個月都會有人浸死？？

俗語話：「欺山莫欺水」.「水」為什麼不能欺呢?因為水有一種讓人害怕的感覺,它能無聲無息地將人置於死亡之地,亦有很多人死於水界之中,因而他們變成了水鬼,要禍害別人,成為他們的替身.
不思議手記之恐怖夜話:水鬼
今集,我們談一談水鬼這個主題,水鬼是存在於水之中,海洋、湖泊、水塘都是水鬼藏身之地.他們會四處漂游,找尋他們的替身.他們會捉住「替身」的腳,然後往下拉,令他淹死,或者帶走你的靈魂,令你進入無意識境界,因而死亡.
其實,水鬼之那麼恐怖,是他們有一份怒念,他們死在水中,終日在水中漂浮,孤獨地生活,他們想找一些人來陪伴他們,所以他們要禍害一些無辜的受害者.在香港都有不少有關水鬼的靈異傳聞.

長洲東灣水鬼拉腳

長洲是週末旅遊度假的熱點，而島上的沙灘更是遊人如鯽。不過，當地卻有一個傳
說，指每逢農曆七月十四日之前，總有外來人在東灣遇溺。是巧合還是有其他原因
，卻不得而知，但猛鬼海灘之名卻從此不脛而走！

大部分居住於長洲的人，都應該聽過這個傳聞，但由於「題材」敏感，居民大多不
欲多言，由此看來傳聞並非全無根據。傳聞每次有外地人在農曆七月期間到長洲的
東灣游水，總有人會發生遇溺意外，即使深諳水性亦並非百分之百有把握避過！甚
至有時連屍首亦找不到……

游夜水迅速沒頂

話說某年夏天，幾個年輕人跑到長洲度假，當中有人提議游夜水，結果其中一人不
消十秒便迅速沒頂，消防員及蛙人在短時間內趕至也遍尋不獲，當晚他們在東灣搜
索了將近九小時也沒發現。但奇怪的是，當翌日早上，出事青年的女友趕到現場僅
五分鐘時間，消防員便發現其屍體，而撈出屍體的位置，在昨晚搜索了整夜也沒有
結果。當消防員及蛙人把死者的屍體撈上水面時，圍觀的群眾中有人驚訝萬分的說
道：「又是七月出事，你都咪話唔驚！」

老婦挖洞燒冥鏹

據當地老一輩的村民表示，東灣一向出名猛鬼，在此游水時，常常有人感到在水中
被人拉住雙腳，所以該處每年都有意外發生，尤以農曆七月十四日前的一個月為甚
。當中，以夜晚的出事機會率較高，因此當地人絕少會在該處游夜水，釣魚、游水
等活動也只會在日間進行。另一宗和遇溺有關的離奇事件，則發生在青年出事前兩天，有人聲稱在東灣目睹兩名老婦，於沙灘上掘出兩個形狀有如棺材窿一樣的大坑，其體積足夠容納一名成年人。之後，兩名老婦人便在坑上不斷焚燒冥鏹，神情十分哀傷，在數小時後才黯然離去。結果，兩日後便發生了外來人游水喪命的事件，令人懷疑當中是否另有玄機.

以上故事轉自

聽都無聽過wo

+1

巴打做咩嫁

年年都有嫁la
早幾年正日去游未驚過

睇完樓主經歷
突然間醒起有種講法

多重宇宙 意識不滅
樓主係原先既平行時空已經死左
意識係一個全新既平行時空重新

意思即係
一條路直去 有兩條分叉路
樓主行路a 原來掘頭路黎（死左）
打倒退返出去路b （搵frd變暈左）
1999+鳩嗡

見到!!!!就知係你

好睇

seed巴係高登追到黎連登，可唔可以分享多啲鬼故

之前追曬！！！！

巴打！等你好耐

留名屌你老母

留定名，仲會唔會update？

你好

發現盲點.
正想問

樓主有冇諗過如果當初聽左條友講
去左坐前面個「人」既車尾
最尾會去左邊

越兜越唔掂.
你話頭車係原地等, 得你一部翻去. 即係3部車5個人, 壞左一部淨翻2部

屌，比你咁樣講一講
個心即刻寒曬

push

其實我都諗唔明

係你愈睇愈唔掂喎

總共4車 頭兩部無坐人 尾兩部有坐人
中途發現後兩部慢左 樓主叫頭車等 自己返轉頭會合再一齊返去
過到去發現有部爆軚 叫果個人鎖左佢先 再5個人向前
會合完頭車 然後叫個男坐頭車 女坐佢後面
之後發生意外

留明一身蟻

但樓主係話佢地一行5人去緊會合頭車既時候 條撚樣坐人車尾喎 5個人坐2部車喎

我踩左一陣，就見番個兩部車，原來，其中一架車爆左呔，由於無登，所以佢地所以慢慢行緊上黎！！

咁我就同佢地講，你鎖架壞車係度啦，我地追番上去，之後，你就坐帶頭車車尾，你條女就坐我車尾啦！！
一路條仔係行上去，之後追返上頭車先開始3部車6個人

呢邊冇人推post既 seed華繼續

支持

支持你

長洲大既毒絲留名

Lm睇故

諗返起有次同班大同去長洲玩
又住東堤 又6 7點落東灣玩水
真係心都寒撚埋

我是來留名的

SEED圖華Dee
繼續講啦

長洲有無雞叫